孖生兄弟同因六四繫獄「永不放棄尋真相」

孖生兄弟同因六四繫獄「永不放棄尋真相」

陳衛

【本報訊】「八九時，如果不是陳衛要把照顧家庭的責任交給我，我肯定會去北京，就可能死在清場的時候了。」六四酒案4名被告之一、義士陳兵是八九學運領袖陳衛（因煽顛罪被二度判刑坐牢中）的孿生弟弟，他倆相信是內地唯一一對因「莫須有」政治罪名而先後身陷囹圄的孿生兄弟。陳兵說，永不放棄對真相的追求，是他身為八九學子必然的選擇。

相關新聞：悲情延續30年 冤屈無了期

哥哥服刑未能盡孝送終

現流亡海外的六四異見人士楊建利曾披露陳衛、陳兵兄弟30年抗爭手足情。八九民運時僅20歲的陳衛、陳兵，分別在北京及四川投身民運，因哥哥一句囑咐，弟弟毅然退下前線留家照顧老小，但始終未忘初衷。2016年6月20日（陳母下葬日），被控顛覆罪判監9年正在服刑的哥哥陳衛，未獲獄方准許為母送終，陳兵翌日涉參與製作「銘記八酒六四」紀念酒被捕。

網絡廣傳陳兵會見律師的筆錄， 言詞慷慨激昂：「（酒瓶上）那句『永不忘記、永不放棄』，就是（表明）我們需要對六四追尋真相（的決心和態度）。紀念六四，永不放棄對真相的追求，是我身為八九學子必然的選擇。如果要因此判刑，不管是5年還是10年，都是我應當的承擔，也是我和陳衛兄弟倆應當的殊途同歸，只是愧對家人。」

同案另一名義士符海陸性格溫和。2012年6月12日符和三名志友悼念被自殺的六四硬漢李旺陽。有朋友去年以《囚歌》遙憶故人：「我在裏面，你們在外面；親愛的朋友，不要為我惋惜；外面的世界，何嘗不是沒有圍牆的牢監。」

上一則
上一則
六四酒案四君子明出庭 爸被拘3年 孩子︰是否死了？

下一則
下一則
悲情延續30年 冤屈無了期

悲情延續30年 冤屈無了期
六四酒案四君子明出庭爸被拘3年 孩子︰是否死了？

應該叫大坦克64

關我撚事🖕🏿

64根本冇死過人

根本冇六四咪再打悲情牌好冇?